export const arrayQuestions = [
  {
    category: 1,
    question:
      "¿Cuál de estos partidos de la Liga Española se considera un clásico?",
    correct: "Barça vs Real Madrid",
    answers: [
      "Atletico Madrid vs Real Madrid",
      "Betis vs Boca",
      "Betis vs Barça",
      "Barça vs Real Madrid",
    ],
  },
  {
    category: 1,
    question: "¿Para qué sirve la paleta de colores?",
    correct: "Para mezclar la pintura",
    answers: [
      "Para mezclar la pintura",
      "Decoración",
      "Para sostener el lienzo",
      "Para realizar los bozetos",
    ],
  },
  {
    category: 1,
    question: "En matemáticas, ¿Qué es 3,14?",
    correct: "Pi",
    answers: ["Euler", "Lamda", "Infinito", "Pi"],
  },
  {
    category: 1,
    question:
      "¿Qué libro de Gabriel García Márquez es considerado una de las obras más famosas de la literatura mundial?",
    correct: "Cien años de Soleadad",
    answers: [
      "Tres años de vacaciones",
      "Cien años de Soleadad",
      "Crónica de una muerte anunciada",
      "El libro de la selva",
    ],
  },
  {
    category: 1,
    question: "¿Qué es la luna? ",
    correct: "Un satelite",
    answers: ["Queso", "Un ovni", "Una estrella", "Un satelite"],
  },
  {
    category: 2,
    question:
      "En voleibol, ¿hasta cuántos toques se le puede dar a la pelota antes de pasarla al campo rival?",
    correct: "Tres",
    answers: ["Dos", "Una", "Cuatro", "Tres"],
  },
  {
    category: 2,
    question: "¿Cuál compositor de música clásica era zurdo?",
    correct: "Beethoven",
    answers: ["Mozart", "Napoleon", "Beethoven", "Leonardo Dicaprio"],
  },
  {
    category: 2,
    question: "¿Qué codificación utiliza solamente 0 y 1?",
    correct: "Binario",
    answers: ["Binario", "Hexadecimal", "Morse", "CeroUno"],
  },
  {
    category: 2,
    question: "¿Cómo se llama el hermano menor de Mario Bros?",
    correct: "Luigi",
    answers: ["Luigi", "Browser", "Link", "Zeta"],
  },
  {
    category: 2,
    question: "¿Qué significan las siglas USB?",
    correct: "Universal Serial Bus",
    answers: [
      "Unidad Solida B2",
      "Universal Serial Bus",
      "Univerdad Sur Bogota",
      "Universal Studios Boston",
    ],
  },
  {
    category: 3,
    question: "¿Cuántos jugadores componen usualmente un equipo de rugby??",
    correct: "15",
    answers: ["11", "12", "8", "15"],
  },
  {
    category: 3,
    question: "¿Quién formuló la teoría de la relatividad general?",
    correct: "Albert Einstein",
    answers: [
      "Albert Einstein",
      "Nicola Tesla",
      "Nicolas Maquiavelo",
      "Isaac Newton",
    ],
  },
  {
    category: 3,
    question:
      "¿Quién pintó la obra mundialmente conocida con el nombre de Mona Lisa o Gioconda?",
    correct: "Leonardo Da Vinci",
    answers: [
      "Vincent van Gogh",
      "Fernando Botero",
      "Diego Velázquez",
      "Leonardo Da Vinci",
    ],
  },
  {
    category: 3,
    question: "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?",
    correct: "206",
    answers: ["307", "306", "206", "207"],
  },
  {
    category: 3,
    question: "¿Cuántos grados Kelvin son 0 grados Celcius?",
    correct: "273,15",
    answers: ["166,2", "273,15", "342,7", "64"],
  },
  {
    category: 4,
    question: "¿Cuánto es la raíz cuadrada del 121?",
    correct: "11",
    answers: ["60.5", "11", "13", "60"],
  },
  {
    category: 4,
    question: "¿En que deporte destacó Emmanuel Dapidran Pacquiao",
    correct: "Boxeo",
    answers: ["Futbol", "Tennis", "taekwondo", "Boxeo"],
  },

  {
    category: 4,
    question: "¿En qué año nació Michael Jackson?",
    correct: "1958",
    answers: ["1949", "1958", "1947", "1957"],
  },
  {
    category: 4,
    question: "¿Qué órgano es el encargado de fabricar insulina?",
    correct: "Páncreas",
    answers: ["Páncreas", "Apendice", "Piel", "Higado"],
  },
  {
    category: 4,
    question: "¿Cómo se llama la torcedura de una articulación en el cuerpo?",
    correct: "Esguince",
    answers: ["Quemadura", "Hernia", "Ulcera", "Esguince"],
  },
  {
    category: 5,
    question: "¿Qué país ganó más medallas en Londres 2012?",
    correct: "Estados Unidos",
    answers: ["España", "China", "Reino Unido", "Estados Unidos"],
  },
  {
    category: 5,
    question: "¿En qué año se suicidó Van Gogh?",
    correct: "1890",
    answers: ["1990", "1890", "1790", "1810"],
  },
  {
    category: 5,
    question: "¿Cuál es el nombre real del cantante Bruno Mars?",
    correct: "Peter Gene Hernández",
    answers: [
      "Brian Hugh Warner",
      "Armando Christian Pérez",
      "Peter Gene Hernández",
      "Robin Gibb",
    ],
  },

  {
    category: 5,
    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de la película Titanic?",
    correct: "My heart will go on",
    answers: [
      "Never Gonna Give You Up",
      "Born to  be wild",
      "Eye of the tiger",
      "My heart will go on",
    ],
  },
  {
    category: 5,
    question: "¿En qué año se estrenó la película de Disney Pinocho? ",
    correct: "1940",
    answers: ["1980", "1940", "1990", "2001"],
  },
];
